Xhaka真係一個好有趣好值得研究既個體

明明基本功唔紮實,但佢風格係沙比個隻用波型防中

明明技術特點係偏進攻,但職責係做中堅既屏障

明明最大缺點係一逼就好容易甩,但佢係打全隊最需要hold到波既位

明明魯莽衝動又冇乜經驗,但係係慕遜加柏隊長

明明成日回防,但又鍾意回到一半就唔防

簡直係一個射得攻得但又唔打進攻中場嘅冇技術冇防守意識嘅技術型防守中場

唔係話佢唔好波,但佢好多野都好矛盾咁

英超top3冇異議

中肯

雲加好波

雲加用人千變萬化，我哋凡人點會理解到

尋晚明明覺得Xhaka必須死，但佢又入一球將功補過

-6

明明就他比較溫柔 也許他能給你更多

明明咁耐以黎 唔計今場
係廠入得兩球遠射
但又講到佢遠射好勁

Lord Ben 打翼

今場有入波仲想點啊

咁全隊入面計，佢起碼肯遠射同近磅，其他人就要扭埋個龍先射得出。

但防守就一pat屎

最鍾意用眼神防守

咁易甩波點打攻中

斬比艾沙雲

佢仲係妖人同shaqiri齊名嘅年代係攻中嚟
應該係技術未夠top喺比較強嘅隊踢咁前又分到下波就比人改落一格
不過沙比踢英超嗰陣都搭馬斯啦
雲加就揾b2b搭佢

最有球味既英超球員

應該打前鋒啦咁好腳頭

xhaka>kdb

一路唔知佢邊忽勁

矛盾角色因佢係 叫沙加。。。

靚仔就夠

係渣ga

根本就好撚勁

係雲加呢樣唔俾. 果樣唔俾

又唔俾遠射. 又唔俾熱血飛剷

多謝雲加喇

渣加係歷史上第一個零防守力ge防中

謝拉特都打防中啦

高基連防守力好好多

人如其名 渣㗎

如果場場遠射都入一兩粒就勁
但總是成日派膠

維度形防中 剷到你呀媽都唔認得

四不像

飛剷一定見紅

沙比都有馬斯幫手

佢得個藍斯 仲要衝撚左上去唔識落黎

繼續嗌永續雲加啦

雲爺爺最鍾意一啲可以比人無限中出嘅中場配搭
明知渣㗎本身慢 佢就偏偏要藍斯打B2B 留低渣㗎自己一個係中圈前自爆
渣㗎同太子兩個都係組織型 又偏偏要兩個一齊出
最過癮係搞左咁耐 全隊一隊竟然得返一個正統防中 仲要正選唔用佢
呢啲用人哲學我真係理解唔到

笑左 又岩音喎

打攻中安全過打防中 防中一甩就直接對啞仔細梅

長傳準，有遠射，根本係屎高斯類型中場
偏偏條弱智死老野搵佢打防中
你仲想佢有咩表現

個樣似c朗

一開始買佢個陣就覺得佢一般
攻不如Cazorla，守不如Coquelin，無辦法即時upgrade個陣，根本買錯人，不如買Kante
我呢個觀點當時畀外國 迷雲黨 屌到飛起

但買完之後我就發現自己錯得犀利
原來佢攻不如Cazorla不得止，連防守都不如Cazorla，根本無辦法一個人肩負起中場防守重任（你知Ramsey唔鐘意回防)

不過我對佢都仲有少少期待，長遠應該有Arteta level既(而Elneny呢D垃圾就係Denilson level)
可惜經過呢年，對佢期望不斷下調，佢有Alex Song既level已經偷笑

Eleney叫垃圾?

佢打防中穩過Coquelin同Xhaka

全隊除左卡叔hold波夠穩, 第二可能已經係艾蘭尼

(奧燒技術好好但始終對抗性唔強,幾好波都易甩)

打咁大段野原來無睇波既

Ozil Xhaka
Coquelin

Silva KDB
fernandinho

用你既邏輯，Denilson都穩過Fabregas啦

Elneny 只識side-way pass，佢向前傳球仲廢過Xhaka幾條街
Deep-lying playmaker既工作係要最快速度將個波dump畀中前場球員
而Elneny在陣既時候，佢只會橫傳畀 閘位球員等佢地推進後上，嚴重拖慢進攻速度，對方大把時間調整返陣型，到時咪要破鐵桶陣

而且Elneny防守只係夠氣夠力，你睇佢周圍跑但佢tackling能力仲低過Coquelin，而Positioning又做得唔好，佢算係100%雞肋球員，不過佢唔complain，做squad player都算okay 既

Ozil佢close control差D，而且strength+balance都弱雞，得Agility係頂級，所以失控球係家常便飯，呢個我同意既

Elneny係犧牲咗deep-lying playmaker主要職能而得出既 hold波穩定既假象，你逼佢快速出波通過中場，佢lose possession會衰過Xhaka。點解雲膠見Xhaka表現咁差都唔用Elneny黎競爭6號位？ 除咗雲膠自身膠之外，係因為Elneny forward passing太垃圾

講返Xhaka，算係有基本deep-lying playmaker能力，長傳一流，向前傳波果敢
other than that，弱點勁多
護波勁廢，基本轉圈護波都唔熟練，一pressed就收皮
中場零推進能力（對比Wilshere, Gundogan, Modric呢類)
傳波唔precise （後場大把時間無人壓迫都可以交失波，唔係一次半次）
速度慢移動能力廢 (zero mobility，Wenger一開始就話覺得佢係box-to-box，老懵懂）
防守能力（tackling靠兇狠但根本唔準，跟住就失位收皮；positioning又錯L曬中門大開）

但而家焗住要用佢，唔係可以點？
叫Wilshere打呢個位跟住Elneny頂兩場搭檔試下？
反正Wilshere派下牌應該都ok既

冇人理呢樣野架,班友只會屌鳩沙卡唔識帶波上去,要同時做防中同中中的角色,以為佢係耶耶咩